GİT BASHDE KULLANILAN GİTLE ALAKALI OLMAYAN  KOMUTLAR
pwd -> hangi dizinde olduğumuzu gösterir
ls -> bulunduğumuz klasör altındaki tüm dosyaları ekrana yazdırır
ls -a -> gizli dosyaları da getirir
clear -> terminalin en başına gidebilmek için kullanılır
cd (change directory) -> her hangi bir klasöre gitmemizi sağlar
mkdir -> buluduğunuz dizinde klasör oluşturur
cd .. -> bi üst dizine çıkartır
touch -> dosya oluşturmaya yarar
Delete a File (rm)  -> rm addresses.txt (e.g. rm filename)
Delete a Directory (rm -r) -> (e.g. rm -r directory-name)
Copy a File (cp) -> cp grades.txt documents   e.g. cp filename directory-name)
Copy a Directory and Its Contents (cp -r) ->  (e.g. cp -r directory-name-1 directory-name-2)




GİT KOMUTLARI MİSCALLENOUS NOTES
git commit -m  "" (burdaki m message dan geliyor)
git commit -a -m ""  dosya üzerinde değişiklik yaptıktan sonra eklememizi sağlar
git checkout <hash değeri> -> eski versiyonlara dönmek için kullanılır

NOT  = komut satırında kopyalama işlemi ctrl + insert ile oluyor
									   yapıştırma işlemi de shift + insert ile oluyor




git clone repository url -> yapınca bulumma dizine githubdaki repository indirir
git remote -v ->  nereye fetch nereye push yapılacağını gösterir

git reset komutu tüm geri dönmeleri iptal eder


mv komutu ile dosya ismi değiştirebiliriz , mv  dosya ismi dosya ismi

ls -al -> güzel şekilde sergileme işlemi yapıyor bence

git status -s -> short anlamında kısaltarak bazı şeyleri gösterir

git restore --stage dosya ismi -> staged areaya alınan dosyaları geri çeker, working areaya çalışma dizinine alır

git restore dosya ismi -> working areada bu komutu kullanırsak yaptığımız değişikliği geri alır

git show -> son yapılan commiti ve o committeki değşiklikleri gösterir gösterir 

git log -p -2 -> son 2 logu son yapılan 2 değişikliği gösterir

git log --since=30minutes -> 30 dakka önce yapılan comimitleri gösterir

















































































